[創業］網上藥房有冇得諗？

想開間網上藥房，賣嘅嘢同一般藥房無異（中西成藥，日用品，保健品，condom,紙巾⋯除左處方藥），售錢會比萬寧屈臣氏平好多，同送埋上門。見好大公司d online store都好求其又冇咩promo。因為有親戚開藥房，貨源唔係問題，自己係it狗就grad,想試下網上創業，好初步既概念，唔知大家有冇咩意見一齊傾下？

洗唔洗拎牌？

問過要個office商業登記，但唔賣處方毒藥戈個藥行牌就好易拎到。

Try

係就快手 你上黎問

未畢業，仲有一個月，初步有個想法姐，想上黎集思廣益下

老果堆應該少用online shop 何況係藥
買果堆似年青人多
Condom 避孕藥 壯陽藥
感冒你寄得都好返啦

點宣傳？點送貨？
好似HKTV 咁包晒啲地鐵站
再養一班運輸派貨？

香港地咁方便 網購啲一街都係嘅野
係行唔通架

如果傾到最後睇落好有得做 實有人搶橋

最緊要送貨快

如果主攻呢堆 咁就唔係藥房了 同埋太多對手

基本上區區每條村唔計超市萬寧同埋屈臣氏外，一定會有最小一間藥房，網上買藥唔會比出街買方便，再者藥唔同衣服食物等，多數只買小量同需要用到既，變相你每張單銀碼好細。
創業成功好大，亦難見發展空間，但如果自己本身有鋪，當擴闊客源可以試試

宣傳都係facebook ig網上宣傳為主，運輸寄順豐都係第日到

如果真係救命都即刻落7-11買啦，主要係d居家藥，日常用品，一d唔係好急切要用到既野

你點攞貨
D藥廠同藥房deal哂成條supply chain
簽哂contract攞幾多
你覺得藥廠同批發會show你？

主要想係價格上入手，網店成本低，可以賣平d,好似一盒五色靈支萬寧賣緊400蚊，我可以賣250都有利潤，盡量薄利多銷。因為後生好多時貪方便去萬寧屈臣氏，其實藥房賣既野真係平好多，洗頭水，牙膏，甚至乎係盒condom一般街坊藥房都比好多。

試下賣日本藥？ 好多朋友去日本都會買

呢個真去親日本都要幫人買藥

貨源有親戚間藥房back up..，一開始單唔多佢肯比我直接用成本價係佢倉到拎，貨源問題不大

日本藥都好，因為多數係旅客區既藥房先會有入日本藥。👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻

Btw 知唔知點解旺角有d藥房 要貼住藥房個名 唔show得

樓主知唔知香港最多你咩鋪頭

藥房 金鋪

咁大競爭真你要入?

啱啊 不如開taobao account 賣番大陸

藥寄唔返大陸。香港太多無良藥房，尖沙咀旺角銅鑼灣係好多藥房但冇一間係做香港人生意，全部都係劏旅客。搞到本地人都開始對藥房反感，希望開online透明度高，做返本地香港人生意。

外國有網上藥房連事後/事前丸都有得賣

好似係因為新開，未到吉時開張但又想做生意先，傳統野姐

外國醫藥分家，個體系同香港好唔同

無得做，hktv mall 咁多宣傳都唔見做得易
藥房仲要競爭打&客源窄
祝你幸福

如果有咁大利潤空間可以試試，反正有實鋪support ，當擴闊客源去做，你既成本都係得個網站營運，蝕極有限，貨賣唔出咪拎返去鋪散囉

你係開網上藥店姐, 唔係藥房
你BR 唔好用藥房兩個字, 如果唔係出唔到 LSP 牌

Btw, 你賣硬野又送唔送? 平時街坊藥房硬野真係可能10蚊返10蚊走
香港搞送貨係好大問題

水貨藥無reg no.你諗都唔好諗喇, 拉撚死你丫
你不如讀下香港d藥劑法例先啦

咩係硬野

on9 先會公開問idea work唔work

此post 已完
樓主你都係諗下其它方面發展
只要你唔掂藥, 其他野都可以一試

藥係香港有好同法例管, 你咩都唔識好易中招法庭見
不過你想去死無人阻到你

一時get唔到Sor，都會送，會有運費

樓主佢有熟人開藥房磅住 死唔去既應該

Btw幻想似759版本 開得成上黎通知聲

價錢運費當然會係開店前計好先

藥戈方面係唔太熟，主要搞it方面

我有興趣

你當係零用錢 咁就得⋯

藥物果類除非做到即日內有貨啦 如果唔係寧願落樓下買藥/睇醫生

至於其他產品，低於市價有得諗既，但要做好個信譽先，始終上網買賣有風險，有d奸商賣假貨

另外，題外話，可以考慮其他國家，例如日本既藥，好多人去日本買藥妝，咁當然啦，呢樣又太長遠了。

係香港寄藥（出入口） 係要有license架。你由外國或者日本寄返黎香港，海關要check license先會放行。除非你話有朋友開藥房（持牌）幫你做收貨啦。如果你係自己做買賣（個人，無license），俾海關查到，就算唔拉你，d貨都會充公。

不過，你去旅行買藥自己行李寄倉又另計

利申：做物流

補充少少：

自己係外國寄藥返香港，就算有醫生處方冇用，冇攞license既藥品一律充公

多謝提醒

都想問下如果係香港賣日本藥有咩手續要做？
（自己旅行帶番黎賣）
見普通萬寧屈記都無藥劑師，
但係大把藥賣，
麻煩各位指點

我覺得不如就跟sasa咁
剩係賣日用品同化妝品
應該可以有得做
但藥物就盡量唔好掂

其實係想跟萬寧屈臣氏戈個模組

佢地係零售/批發商，間公司係有牌架。香港黎講，個人名義除左醫生，一般人係拎唔到牌既。

不過我所了解既，只係出入口方面既管制。本地黎講，yahoo就officially唔賣得藥既，其他平台唔清楚

識人屋企開藥房，話其實藥一啲都唔賺錢，主要都係賣日用品奶粉個啲賺。

你係藥如果賺唔多，又無人買日用品，咁咪死硬

咁你點解釋，一間藥房買一隻藥 $80 一百粒，另一間 $185...

澳洲保健藥品大家又點睇？
唔係嚴格規管嘅藥物

唔好試。太遲
hktv已經有

我拎三十蚊落樓下買抽紙巾即刻有得用，點解要比三十蚊＋「運費」仲要等你順豐一兩日到？
仲要講緊三十蚊先賺三毫子，當你運費另加，都唔覺你會有肉食。
你想賣既係非藥品即係健康食品，你又知唔知上萬寧／屈臣架既野唔會派藥房？
藥房最大既優勢係可以面對面推銷，你已經無左呢樣野，點說服客人買你利潤高但唔出名既產品？
真心唔覺做得黎。

利申有超過十年藥房相關經驗

用咁既心態創業真係3個字

死撚緊

首先你要o係香港註冊隻藥, 即係去衛生署藥物辦公室度申請個 HK-XXXXX no.
過程好多文件要交, 同埋只接受公司申請 (簡單D講你係做隻藥o既進口商/代理)

就算你日本買果隻藥香港已經有人註冊o左, 你都唔可以買日本版返黎香港賣 (即係水貨藥)
因為你個packing 唔同香港版 (無HK-XXXXX no.)
無no. 即係未經註冊o既藥物, 自用還可, 拿出黎賣等GG

"普通萬寧屈記都無藥劑師，但係大把藥賣"
佢地拿o左個藥行牌 (LSP), 可以賣 "非毒藥" 同 原盒"第2部毒藥" o既藥劑劑品
依兩個grade o既藥都唔洗藥劑師, 亦都係藥房同藥行其中一個分別
就算你平時見 7仔 OK, 佢地都有藥行牌

所以基本上"自己旅行帶番黎賣"係犯法, 當然好多人都唔識, 中招果下先知
其實成日都有新聞講有人賣水貨藥中招

巴打做廠定房？

樓主我支持你試，你創業成本唔大，批貨走唔哂又可以原價放返俾親戚，點解唔試？我當年開策劃公司時身邊人都係話呢樣唔好嗰樣唔好，事實證明會自己係啱

戈你老母

唔該巴打
想問係咪賣下龍角散，肌肉酸痛貼，眼藥水，暗瘡膏都係犯法呢？

或者咁講, 要睇你件貨有無含中西藥成分 (包括任何劑型, 即係藥貼, 眼水, 藥膏....etc 所有野)
含中藥要搵中醫藥管理委員會做中成藥註冊證明書
含西藥或中西藥就搵藥物辦公室

如果有 = 犯法

又唔好一下就踩沉佢

不過巴打做網上藥房就窄窄地
先講呢個概念
網上藥房呢個概念係幾好
可以sell方便

之但係買藥/日用品係屋企上左年紀嘅人負責 除非你可以說服到伯母上網訂廁紙 你呀個哥細佬上網買condom
否則你好難做到生意
因為你要下好多功夫先可以改變到消費者個購物模式

其次係買野嘅過程
伯母買廁紙係每個月都會去入貨
算係一種固定嘅消費 呢種人相對好做
因為買開左就會繼續買
但你買胃藥 買condom都係突然之間有購物呢個衝動 拿起手就要嘅野唔會點做資料搜集 搵到你間藥房個機會低

仲有係定價
香港人買野九成睇價錢
唔可以太貴
同街邊差十零蚊佢地會嫌煩落返藥房買
平得太多又會覺得你賣假貨/水貨冇保障
要拿捏到果個價錢既吸引到人又俾到人安全感唔易

間公司個品牌都係一樣好重要因素
藥房除左廁紙condom等等
仲有好多重要野賣 - 藥, 奶粉之類
而呢一類亦係利潤最高嘅
不過消費者好著重個品牌型象
你要點樣建立個品牌型象 俾人一種好專業 值得信賴嘅感覺 (上面講嘅定價都係其中一種方法)

諗到乜就打乜
可能會1999
有錯請指正

仲有 賣染髮產品去澳洲都有得諗
識得有人去澳洲讀書順手係藥房帶染髮劑過去
可以cover到個生活費

藥始終對人有危險 多數都要真人說服同解釋先買得落手
個心態對網上藥無咁有信心覺得危險啲 同埋落街買真係最直接

巴打訂左你既對象係咩人未 藥好似有啲廣泛
BTW 我個人覺得 如果係專賣事後藥就有啲諗頭

唔好當巴打們嘅質疑係阻力
有人插你即係代表佢地覺得呢條橋唔work
可以借機反思下條橋個可能性/點樣改進

有

你有冇同親戚傾過，你貨少搭膊頭都搞得掂，你要貨多就未必比你，日用品藥批發全部拎貨都要搭豬頭骨，你就要好賣個啲，咁啲豬頭骨你親戚啃晒？

賣一盒dom當你 50蚊
你收人幾錢運費
收埋運費我不如落百佳買

D 蝗只係會買奶粉

最大問題係就算你做得黎，其他人會好快抄左你，long term 0 profit。

換個角度睇可以係因為真係有錢賺所以先多人做

藥房野我唔直接落樓下買？仲等你順豐cls